\documentclass[french,preview,border=5pt]{standalone}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2.2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% On rédéfinit Fiche pour n'avoir aucun bandeau
\RenewDocumentCommand\TikzFiche{}{%
}

% on redéfinit exercice
\newsavebox\EnonceBox
\renewenvironment{exerciceFiche}[1][]{%
 \setcounter{PfMAlea}{0}%
 \setcounter{PfMNbLogo}{1}%
 \useKVdefault[ClesExercices]%
 \setKV[ClesExercices]{#1}%
 \setKV[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}%
 \refstepcounter{section}%
 \PfMChoixCorrection%
 \refstepcounter{PfMExo}%
 \begin{lrbox}{\EnonceBox}
}{\end{lrbox}}

\def\SolutionNow{}
\begin{document}

\begin{Maquette}[Fiche,CorrigeApres]{}% @Difficulté 3
% @Source math@ES
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions affines
\begin{exercice}[Source=Math@ES]
$ABCD$ est un trapèze rectangle.\\
  À tout point $M$ du segment $[AB]$, on associe le réel  $x=AM$. 

Le réel $f(x)$ est égal à l'aire du triangle $BMC$. 

Le réel $g(x)$ est égal à l'aire du trapèze $AMCD$.\\

\begin{center}

\psset{unit=.4cm}

\scalebox{.8}{
\begin{pspicture}(0,0)(17,6)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\pspolygon[linewidth=1.25pt, linecolor=bleu](0,0)(16,0)(8,6)(0,6)(0,0)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{\bleu{$A$}}}
\uput[dr](16,0){\footnotesize{\bleu{$B$}}}
\uput[ur](8,6){\footnotesize{\bleu{$C$}}}
\uput[ul](0,6){\footnotesize{\bleu{$D$}}}
\uput[d](2,0){\prune{$x$}}
\uput[d](4,0){\footnotesize{\prune{$M$}}}
\psline[linewidth=1.25pt, linecolor=prune](8,6)(4,0)
\end{pspicture}
}
\end{center}

 Les courbes représentatives des fonctions $f$ et $g$ sont tracées ci-dessous :
\begin{center}
\scalebox{.8}{
\psset{unit=.4cm}
\begin{pspicture}(0,0)(22,18)
\newrgbcolor{bleu}{0.1 0.05 .5}
\newrgbcolor{prune}{.6 0 .48}
\def\pshlabel#1{\footnotesize #1}
\def\psvlabel#1{\footnotesize #1}
\psgrid[gridwidth=0.25pt,gridcolor=darkgray,subgriddiv=0,gridlabels=0](0,0)(22,18)
\psset{xunit=0.8cm, yunit=.2cm}
\psaxes[labelsep=.8mm,linewidth=.75pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=4]{->}(0,0)(11,36)
\uput[dl](11,0){$x$} \uput[dl](0,36){$y$}
\psline[linewidth=1.5pt, linecolor=bleu](0,20)(10,0)
\psline[linewidth=1.5pt, linecolor=prune](0,12)(10,32)
\end{pspicture}}
\end{center}


 \`A l'aide du graphique, déterminer les distances $AB$, $AD$ et $CD$.
 
\end{exercice}


\begin{Solution}
$AB=10$, $AD=4$ et $CD=6$
\end{Solution}
\end{Maquette}

\end{document}
